% SPDX-License-Identifier: CC-BY-SA-4.0
% Author: Matthieu Perrin
% Part: 
% Section: 
% Sub-section: 
% Frame: 

\begingroup

\begin{frame}{$2 \Rightarrow 3$}

  \begin{block}{Lemme -- Généré $\Rightarrow$ engendré}
    Soit $L$ un langage généré par une MTND $M_G$.\\
    Alors il existe une grammaire $G$ qui engendre $L$. 
  \end{block}

  \vfill

  \begin{block}{Démonstration}
    Soit $\structure{M_G = \langle \Sigma, \Gamma, \blank, Q, q_0, F, \rightarrow \rangle}$ un générateur de $L$.\\
    $L$ est engendré par la grammaire $\alert{G = \langle \Sigma, \Gamma \setminus \Sigma \cup Q \cup \{S, G, D\}, S, R \rangle}$, avec

    \vspace{-4mm}
    $$\alert{R = \left\{ \begin{array}{rclcl}
        S & \rightarrow & G q_0 D  \\
        G &\rightarrow& G\blank \mid \varepsilon  &,&   G\blank \,\,\rightarrow\,\, G\\
        D &\rightarrow& \blank D \mid \varepsilon &,&   \blank D \,\,\rightarrow\,\, D \\
        \\
        q a & \rightarrow & a' q' & : & q \xrightarrow{\smTMtransR{a}{a'}} q' \in \rightarrow \\
        b q a & \rightarrow & q' b a' & : & q \xrightarrow{\smTMtransL{a}{a'}} q' \in \rightarrow, b\in \Gamma \\
        \\
        q_f & \rightarrow & \varepsilon & : & q_f \in F \\
      \end{array}\right\}}$$
  \end{block}

\end{frame}

\endgroup
